# 一.故事原型

悲剧就是喜剧：逆向翻转
+ 悲：我打烂了杯子
+ 喜：我打烂东西，还找了替罪羔羊  

动词+人物塑造+高潮
+ 1.动作关键词（入城）+创建人物（如老公主）+风物
+ 2.三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）故事
+ 3.高潮名场面

> 1.开篇期待感：读者充满想象可能
+ 充满期待风物
  老父亲还会被打多少次？

> 2.角色线程冲突
+ 职业+性格： 人物标签 高身份做低端职业反差
  老父亲降级成小孩

> 3.结尾悬疑感：吸引作者看下一个

# 二.内核迭代

+ 普通动词
  熊孩子被打
+ 反差场景+目标任务
  孩子在家炫耀，摔烂瓷器，被母亲打
+ 转换角色/角色错位/反常(最难) 
  父亲在家向我炫耀，摔烂瓷器，被奶奶花式吊打
+ 反常+结局：一句话，别人怎样，我反而
  父亲在家炫耀，摔烂盒子里瓷器，被奶奶花式吊打，修复好被我又摔烂，被爷爷误会吊打后，奶奶知道损坏更严重，加入双打
+ 主要角色+主要矛盾
  父亲在家炫耀，摔烂盒子里瓷器，被奶奶花式吊打，修复好被我又摔烂，被爷爷误会吊打后，奶奶知道损坏更严重，加入双打，我震惊拉仇恨，原来的碗早被我摔裂缝的（可以放置到开头，让老父亲一直吃死猫）。
+ 三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）
  1.我被父亲打
  2.父亲被奶奶打
  3.父亲被爷爷打
# 三.爽点升级

> 1.金手指试刀快照 名场面
+ 试刀快照
  - 扫把
  - 烂碗
+ 金手指 风物+DIY：
  - 反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲

> 2.角色强化：超越读者想象

> 3.爽点
+ 爽点+情绪
  - 平时作威作福被收拾
  - 幸灾乐祸

+ 高潮超待感：超越读者想象
  - 若干年送碗，父亲解释，老父亲一直知道是我打烂的....
# 四.热点关联

题材一定新鲜感，古惑仔泊车写烂了，泊船才有点新鲜感

> 1.新闻热点
> 2.思想升华
> 3.人物标签加强
# 五.验收总结

> 1.情绪验收
+logline 质量保证：
情节-反转离奇
效果-情绪共鸣
主题-热点新鲜
知识-冷门知识

> 2.创造总结

> 3.来源
+ 爽故事来源：bili或者zh 里面能触动平凡人讲故事的话题
+ 历史故事来源：
+ 创意：

